18區遍地開花成績表已出

政府對蒙面暴徒暴力行為表示強烈憤慨
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人今日（十月十三日）對蒙面暴徒再次在全港多區施暴施襲表示極度憤慨；暴徒的行為對市民安全構成極大威脅，嚴重破壞社會安寧，必須予以強烈譴責。

暴徒明顯針對警務人員進行襲擊，有暴徒以利器割傷警員頸部、圍毆警務人員並嘗試奪取其裝備、向警車投擲汽油彈導致警車着火、向旺角警署投擲多枚汽油彈，並以磚頭等硬物攻擊警務人員，對警務人員安全構成嚴重威脅，令人髮指。特區政府嚴厲譴責暴徒的襲擊行為，警方亦定必全力追究。對有人在網上不斷發放指控警務人員的失實言論，政府發言人呼籲市民須認清事實，以防被誤導。發言人亦向受傷警員致以慰問。

暴徒響應近日網上有人策動的所謂「遍地開花」行動，在多區肆意破壞政府及港鐵設施、立法會議員辦事處，以及多間暴徒選定的銀行和商店，不少地方被縱火；有暴徒襲擊其他市民，亦有人針對傳媒機構施襲。有人在多區堵路，癱瘓交通，嚴重阻礙消防和救護工作；更有人向港鐵沙田站路軌投擲雜物和破壞輕鐵路軌，隨時會釀成嚴重意外，威脅乘客及港鐵職員的人身安全。輕鐵下午起因被破壞而須全線暫停服務，多個港鐵站亦要提早關閉，對出行市民造成極度不便，更令市民人心惶惶。此外，有人在黃大仙焚燒國旗，挑戰國家主權，亦涉嫌違反《國旗及國徽條例》。

發言人説：「特區政府強烈譴責暴徒的暴力行為，將以最大的決心遏止暴力，亦呼籲參與和平示威的市民與暴徒劃清界線，維護香港法治的核心價值，與政府共同努力回復社會秩序。」

完
2019年10月13日（星期日）
香港時間22時57分

NICE

呼籲參與和平示威

依家個個蒙面犯晒法仲邊有和平示範

和平示威有用嘅話又點會演變成十八區開花？
收皮啦柒婆！

政府：求割蓆

和平示威者一早同黑警暴徒割左啦
又Loop真係煩

和勇一家 核爆都唔割

是你教會我和平遊行是沒有用的

啲用字真係用到盡 又係呢啲字眼 睇到厭

今次內容充實左 證明手足今日交到功課

急了
政府:點解你地搞緊都分化唔到明明已經用哂所有方法

大家要堅持不割不分不篤

唔好意思, 不割蓆

叫你地六月唔好用禁大
依家十月仲係
可唔可以升級啊

嚴厲譴責
嚴重破壞社會安寧
暴徒

日日叫人割蓆

不割!!

和平都俾班狗鳩拉 佢都佢屋企人會停？

Noted with thanks

都話核爆都唔割,核爆左未呀?

其實佢地知唔知和理非其實係唔會睇佢地啲「聲明」

仲有合法和平示威咩？

和平示威者一早已經同暴徒割咗席

遲啲示威者分分鐘割埋班仆街嘅脊

6月出馬路已經係叫緊暴徒 暴動

而家都一樣係暴徒 暴動